be water！分享下當年幫秀吉統一天下嘅黑田如水嘅《水五訓》

黑田考高 水五訓

一.自己流動，且能推動他物者，是為水。

二.遭障礙時，水花激揚而起，氣勢更勝百倍，是為水。

三.川流不息，精益求精，是為水。

四.自清而後清別的污濁，清濁兼容，是為水。

五.因博大而能注滿大海，蒸發後成雲成雨，結凍後便成晶瑩剔透的冰雪，而不失本性，是為水。

上網搵出來嘅翻譯

套用返係而家香港嘅情況，我嘅理解如下

一. 追求自由民主的理想，並將其推廣至身邊人。

二.一般以禮待人，但遇到鎮壓會群起反抗。

三.尋找不同的方法去推動、延續這運動，迫政府回應。

四.不停反思，並包容他人的意見。

五.各位出身各異，身處社會不同階層，但卻擁有共同理想，在自己崗位貢獻一份力。

Be water 而家大家都識講
係時候擴充佢嘅含意！
希望幫到大家

自推

推推

高質

推推推